【01獨家】中大校長段崇智上周末威院留醫 至今未出院

香港中文大學校長段崇智正留醫診治。上周二（12日），中大學生與防暴警察在二號橋衝突，段崇智曾欲與警交涉，警員發射催淚彈，段由多人護送掩鼻離開。

《香港01》獲悉，段崇智在衝突的數日後入院，原因不明，而他目前正在沙田威爾斯親王醫院一個內科病房留醫，至少已留院六日。兩名副校長周三（20日）下午曾到醫院探望他。

中大發言人表示，校長段崇智教授身體抱恙，目前正在休養及康復中。感謝各界關心。

中大：校長抱恙 正休養及康復

中文大學發言人今日（21日）傍晚回覆記者查詢，指校長段崇智教授身體抱恙，目前正在休養及康復中。大學感謝各界對段校長的關心。

留院至少六日 中大兩副校長探望

有讀者日前向《香港01》稱，在威爾斯親王醫院的病房內看見中大校長段崇智。記者周三（20日）在相關病房外觀察，看到中大副校長、生物醫學院署理院長陳偉儀，下午5點55分進入病房，逗留約10分鐘後離開。

中大另一名副校長吳樹培，則於傍晚約6時30分進入病房，其後陳偉儀亦再次回到病房，至晚上8時，未見陳、吳二人離開。

據悉，段崇智上周末入院，原因不明，期間一直在威院一個內科病房留醫，截至今天已至少留院六日。

欲調停二號橋衝突不果 段中催淚煙掩鼻撤離

上周二（12日），中大學生與防暴警察徹夜在二號橋對峙，期間警員發射過千枚催淚彈並出動水炮車。晚上約7時半，校長段崇智曾欲上前與指揮官交涉，卻被防暴警察警告離開，及後警員發射催淚彈，無任何保護裝備的段在多人護送下掩鼻離開。

上周五（15日），段崇智發表公開信，稱相信校園內過千蒙面人大部分非中大學生，要求他們離開中大，又呼籲少部分仍然留在校園的成員盡早離開。據悉，段於公開信發表的翌日（16日），入住威爾斯親王醫院。

與學生真情交流 挺身發信追究警暴

反修例風波期間，段崇智多次身處輿論風眼。10月10日，段崇智與學生及校友們公開對談，初時不歡而散，乘車離開的段被學生圍住，其後段下車折返會場，再與少量學生閉門對談，期間雙方真情流露，師生間劍拔弩張的關係開始扭轉。

段崇智於10月18日首發公開信，承認大學在此史無前例社會挑戰下的不足之處，呼籲警方保障被捕人士權利，要求政府正視社會成立獨立調查委員會的呼聲。此舉獲得大量學生及校友支持，但被官媒《人民日報》、前特首梁振英等點名抨擊。

01唔share link了 自己搵

係咪比啲山埃毒親

文宣：
中大校長吸中國製催淚彈中山埃毒留院至今

唉 快要換校長了

就黎留院耐過中槍果位同學

借勢搵李國章回朝

渣GA

俾佢落台啦 佢已經做哂做到既野 唔好再要佢受壓

年紀大係咁架啦

中大今次真係算係咁
現任校長一齊食彈前任校長又去探學生
真正一大

01做獨家 好可疑

閉關練功

係就死得...

好想段崇智繼續做我地既校長
可摸以拎d野去探佢嫁？

唔好作fake news

開頭以為關係轉係做戲

後尾睇落似真係睇法轉左

究竟果日傾過d咩

希望唔係遇襲...

其實係軟禁

仆街警察射校長

屌佢老母又唔射譚校長

佢似係嗰啲專心學術不問世事嘅學者
所以一開始係咁比人屌
但係仲有良心

六脈神劍

唔介意佢盡快返美國，只要唔好畀中国纏L住

可能老人家易心軟啩

段爸